社協見聶德權 促立法免新移民遭抹黑

【明報專訊】協助新移民、基層嘅組織香港社區組織協會（SOCO）噚日聯同20幾個新移民婦女代表，與政制及內地事務局長聶德權見面，聽吓佢哋喺香港嘅經歷同被歧視情况，仲希望政府立法保障佢哋，令佢哋唔使受到歧視同抹黑。

SOCO引述聶德權話，會先做好對新移民嘅支援服務以及社會教育，但立法問題就要詳細研究。

SOCO話今次會面應聶德權要求閉門舉行，新移民婦女就同局長呻，話來自內地呢個背景受到歧視，認為社會對新移民有錯誤嘅負面資料，甚至有人製造假新聞，令佢哋面對嚴重歧視，而政府目前缺乏法律同投訴機制保障新移民，希望當局加強公眾教育、設立投訴機制，以及立法反歧視。

SOCO話，過去7年有31萬港人內地妻兒來港團聚，佔香港人口增長率過半，佢哋能否融入香港不止係新移民個人問題，更係社會問題，指出目前種族歧視條例將本港同非本港出生嘅居民視為同一群組，令新移民不受保障；SOCO話平機會2016年已向政府推薦就居港年期等因素立法，但當局一直未有執行，令新移民持續受到無理攻擊同歧視。

有乜抹黑?

蝗蟲

大陸新移民 = 貪福利正宗懶臭閪
除左扑野繁殖蝗蟲 成個狗咁通街大小便
得閒黎個珠寶劫案扑頭剪鏈箍頸
洗黑錢推樓價搶公屋 稅又唔交
偷呃拐騙扮可憐搏同情 吸盡香港人血之外

我除左講事實之外 無講半句假話
何來抹黑？？

指出目前種族歧視條例將本港同非本港出生嘅居民視為同一群組

又話大家中國人？佢夠膽分我驚港獨返唔到轉頭咋

大陸新移民 = 貪人福利正宗仆街懶閪
除左扑野繁殖蝗蟲 成隻狗咁通街大小便
得閒黎個珠寶劫案扑頭剪鏈箍頸
洗黑錢推高樓價搶公屋 稅又唔交
偷呃拐騙扮可憐搏同情 吸盡香港人血之外

我都係講事實 無講半句假話
何來抹黑？？